旅人
三好達治

雪どけの峽の小徑を　行く行く照らしいだす　わが手の燈火
黄色なる火影のうちを　疲れて歩む　あはれ　わが脚の影
重い靴　濡れた帽子　冷めたい耳　空腹　――旅人と
身をなして　思ふことさへ　うつつない　ああ　このひととき



底本：「三好達治全集第一卷」筑摩書房
　　　1964（昭和39）年10月15日発行
入力：kompass
校正：大久保　知美
2017年12月26日作成
青空文庫作成ファイル：
このファイルは、インターネットの図書館、青空文庫（http://www.aozora.gr.jp/）で作られました。入力、校正、制作にあたったのは、ボランティアの皆さんです。
